\begin{artikel}{der Mietvertrag}
Die meisten Vermieter werden Dir einen Standardmietvertrag (z.B. vom Haus- und Grundbesitzerverein) vorlegen. Legt der Vermieter einen 
eigenen (oder modifizierten) Mietvertrag vor ist auf jeden Fall Vorsicht geboten. Den Vertrag ganz genau zu lesen sollte sowieso 
selbstverständlich sein. Ist dir die Bedeutung von Teilen des Vertrages unklar so solltest du fachkundigen Rat einholen (z.B. im 
AStA-Wohnungsreferat).

Unterschreibe den Vertrag auf jeden Fall erst, wenn sichergestellt ist, dass Dir nicht irgendwelche Vertragsklauseln zum Verhängnis werden 
könnten!\\

\textbf{Vorsicht vor:}
\begin{enumerate}
\item Staffelmieten (Mieterhöhungen sind bereits im Mietvertrag festgeschrieben)
\item Zeitmietverträgen (hier bist du einen festen Zeitraum an den Vertrag gebunden und kannst vorher quasi nicht kündigen)
\itemÜbernahme von Wohnungsinventar (Pass auf, dass der Vormieter nicht seinen Sperrmüll an dich verscherbelt)
\end{enumerate}
\textbf{Wichtig:}
\begin{enumerate}
\item Alle Vereinbarungen und Absprachen mit dem Vermieter schriftlich festhalten. Mündliche Absprachen sind rechtlich zwar auch bindend 
aber im Zweifelsfall deutlich schwerer einzufordern.
\item Bei der Wohungsübergabe ein Übergabeprotokoll anfertigen. Darin alle sichtbaren Mängel (Feuchtigkeit, Flecken im Teppich oder auf 
der 
Tapete usw.) und Übergabezustand (frisch renoviert?, wenn ja wann?) schriftlich festhalten.
\item Lass dir die Nebnkostenabrechnung des Vorjahres vorlegen, damit keine hohen Nachzahlungen fällig werden. Der Vorauszahlungsbetrag 
kann 
unter Umständen sehr weit von den tatsächlichen Nebenkosten abweichen.
\item Genau notieren welche Schäden (falls vorhanden) bis wann vom Vermieter beseitigt werden. Die Frist sollte hier genau vermerkt und 
ihre 
Einhaltung im Zweifelsfall auch eingefordert werden.
\item Für alle Fälle solltest Du jemanden mitnehmen, der als Zeuge aussagen kann.
\end{enumerate}
\end{artikel}
