\begin{artikel}{Einwohnermeldeamt}

Hattest Du Erfolg bei der Wohnungssuche, musst Du Dich innerhalb von 14 Tagen nach Einzugsdatum (Mietvertrag) beim 
Einwohnermeldeamt 
melden, da Du sonst mit einem Bußgeld belegt werden kannst. Mitbringen musst Du dazu Deinen Personalausweis und 
den Mietvertrag. 
Es gibt zwei Möglichkeiten, Deinen Wohnsitz anzumelden: als Erst- oder als Zweitwohnsitz. 
Nach dem Meldegesetz musst Du Dich dort mit Erstwohnsitz anmelden, wo Du Deinen Lebensmittelpunkt hast. Dazu zwingen 
kann Dich jedoch Keiner, wenn Du glaubhaft darlegst, dass Du Dich quantitativ mehr am Heimatort aufhältst.

Die Anmeldung als Erstwohnsitz führt erst einmal zu Zusatzkosten, da Du eine eigene Hausratversicherung abschließen 
solltest. Außerdem kannst Du in einigen Fällen aus der Familienhaftpflichtversicherung herausfallen (in beiden Fällen im 
Versicherungsvertrag nachschauen!). Falls Du Deinen Ersatzdienst bei der Feuerwehr, beim THW o.ä. ableistest, zieht ein 
Wechsel des Erstwohnsitzes außerdem einen Wechsel Deines Arbeitsplatzes nach sich. Dein Auto musst Du ggf. in Aachen anmelden. AnwohnerInnenparkausweise werden nur an Menschen mit Erstwohnsitz in Aachen vergeben. Das gleiche gilt für Wohnberechtigungsscheine. Viele 
Behördengänge können nur am Erstwohnsitz erledigt werden. Hinzu kommt, dass Du nur an Deinem Erstwohnsitz bei Kommunal- und Landtagswahlen wahlberechtigt bist. 

Von Menschen mit einem Zweitwohnsitz in Aachen wird eine Zweitwohnsitzsteuer in Höhe von $10\%$ der Nettokaltmiete erhoben. 
Der Anrechnungszeitraum für die Steuer beginnt mit dem 
ersten Tag des Folgemonats nach Anmeldung des Zweitwohnsitzes und endet mit dem letzten Tag des Monats, in dem die 
Wohnung aufgegeben wird. Wird Dir die Wohnung aus irgendeinem Grund zu einem Preis unterhalb des Ortsüblichen 
überlassen, wird der Oberwert der Miete aus dem jeweils gültigen Mietspiegel zugrunde gelegt. Gemeinschaftlich genutzte 
Räume werden anteilig auf die Fläche der Wohnung aufgeschlagen (wichtig bei Wohngemeinschaften!). Ausnahmeregelungen für 
finanziell schwächere Menschen gibt es leider nicht. 
\end{artikel}
