\begin{artikel}{Der Mietvertrag}
Die meisten Vermieter/-innen legen Dir einen Standardmietvertrag (z.B. vom Haus- und Grundbesitzerverein) vor. Bei eigenen oder modifizierten Mietverträgen ist jedoch auf jeden Fall Vorsicht geboten. Den Vertrag ganz genau zu lesen, sollte sowieso selbstverständlich sein. Ist Dir die Bedeutung von Teilen des Vertrages unklar, solltest Du fachkundigen Rat einholen (z.B. in der Wohnberatung des AStA).

Unterschreibe den Vertrag auf jeden Fall erst, wenn sichergestellt ist, dass Dir nicht irgendwelche Vertragsklauseln zum Nachteil werden 
könnten!

\textbf{\large Vorsicht vor:}
\begin{aufzaehlung}
\item Staffelmieten (Mieterhöhungen sind bereits im Mietvertrag festgeschrieben)
\item Zeitmietverträgen (hier bist Du für einen festen Zeitraum an den Vertrag gebunden und kannst vorher quasi nicht kündigen)
\item Übernahme von Wohnungsinventar (Pass auf, dass der/die Vormieter/-in nicht seinen Sperrmüll an Dich verscherbelt)
\end{aufzaehlung}
\textbf{\large Wichtig:}
\begin{aufzaehlung}
\item Alle Vereinbarungen und Absprachen mit dem/der Vermieter/-in schriftlich festhalten. Mündliche Absprachen sind rechtlich zwar auch bindend,
aber im Zweifelsfall deutlich schwerer nachzuweisen und einzufordern.
\item Bei der Wohnungsübergabe ein Übergabeprotokoll anfertigen. Darin alle sichtbaren Mängel (Feuchtigkeit, Flecken im Teppich oder auf der Tapete usw.)  und Übergabezustand (frisch renoviert?, wenn ja wann?) schriftlich festhalten.
\item Nebenkostenabrechnung des Vorjahres vorlegen lassen, um nicht von hohen Nachzahlungen überrascht zu werden. Der Vorauszahlungsbetrag 
kann unter Umständen sehr weit von den tatsächlichen Nebenkosten abweichen.
\item Genau notieren, welche Schäden (falls vorhanden) von Vermieter/-in bis wann beseitigt werden. Die Frist hier genau vermerken und 
ihre  Einhaltung im Zweifelsfall auch einfordern.
\item Für alle Fälle jemanden mitnehmen, der als Zeuge aussagen kann.
\end{aufzaehlung}
\end{artikel}
