\documentclass{article}
\usepackage{../common/kurzinfo}
%\usepackage{lmodern}
%\newfont{\klitzeklein}{cmss10 at 8.5pt}

\newcommand{\frage}[1]{\vspace*{1ex}

\textbf{#1}\\
}

\renewenvironment{artikel}[1]{

\noindent
  \begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{large} 
      \setlength{\baselineskip}{2ex}
      \textbf{#1}\\[-3ex]
    
\end{large}
\sloppy
\vspace{2mm}
  }{
  \end{minipage}
\vspace*{4mm}
}

\verantwortlich{M. Nick} % HIER VISDP EINTRAGEN
\druck{AStA Druckerei}
\auflage{ca. 500} %HIER APPROXIMIERTE AUFLAGE EINTRAGEN
%\ausgabennummer{168} %% BITTE NACHSEHEN
\begin{document}
%<doppelseite>
%% DATUM KORRIGIEREN !!!%%%%

\begin{vorderseite}{Stand 18. November 2013}{Prüfungsrecht} %erste Seite, Datum und Ueberschrift
\zweispalten{.5\linewidth}
{%Kommentar: linke Spalte 

%Texte einbinden
\vspace{-3.0ex}
\input{texte/einleitung}
\input{texte/ansprechpartner}
\input{texte/anwalt}
\input{texte/pruefungsordnung}
%\input{texte/rpo}
\begin{artikel}{\Large Prüfungsanfechtung}\end{artikel}
\vspace{-3ex}
\input{texte/kausalitaet}

}
{%Kommentar: rechte Spalte
\input{texte/ueberdenken}
\input{texte/widerspruch}
\input{texte/klage}
\input{texte/kosten}
\input{texte/folgen}
}

\vspace*{-2cm}
\end{vorderseite}

%<zweiterparameter>
\begin{rueckseite}{Stand 18. November 2013}{Prüfungsrecht} %Rueckseite, dass die immer so hei"st wie die Vorderseite, habe ich (noch) nicht hingekriegt.
\zweispalten{.425\linewidth}%Breite der linken Spalte, der Kontaktblock sitzt im Stylefile\ldots
{
\input{texte/ruecktritt}
\input{texte/bedingungen}
\input{texte/einsicht}
}
{
\input{texte/wiederholung}
\input{texte/multiplechoice}


% IMPRESSUM UND CO.
\fcolorbox{black}{light}{%use white for red style sheet
\begin{minipage}[b]{0.5\textwidth}
\parbox{\linewidth}{
\parbox[t]{.49\linewidth}{
\scriptsize %SCHRIFTGFRÖßE FÜR IMPRESSUM

\textbf{\footnotesize Kontakt zum AStA}\\
Allgemeiner Studierendenausschuss \\
der RWTH Aachen\\
Peterstr. 44-46, 52062 Aachen\\
Tel.: 0241 / 80 - 93792 \\
Fax.: 0241 / 80 - 92394 \\ \\
\url{http://www.asta.rwth-aachen.de/}\\
\email{asta@asta.rwth-aachen.de} \\
\rule{2\linewidth}{.5pt}
\\
}
\parbox[t]{.49\linewidth}{

\scriptsize
\textbf{\footnotesize \"Offnungszeiten}\\
Mo. -- Fr. \hfill{} 10\Uhr{} -- 14\Uhr{} Uhr\hspace*{1ex}\\
\vspace*{0.2ex}

\textbf{\footnotesize{Beratungs- und Servicezeiten}}\\
siehe Homepage\\

\textbf{\footnotesize AStA Sitzungen}\\
\scriptsize Fr. 14\Uhr{} Uhr (natürlich öffentlich!)\\

}

\vspace*{-1ex}

}





\footnotesize{\textbf{Impressum:} AStA der RWTH Aachen, Peterstra"se 44-46, 52062 Aachen}\\
\footnotesize{\textbf{ViSdP:} Johanna Sch"ope, \email{oeffentlichkeit@asta.rwth-aachen.de}}
	

\end{minipage}
}%fcolorbox endet hier
}

\vspace{3ex}
\fcolorbox{black}{light}{\parbox{\linewidth}{\textbf{Haftungsausschluss}%Beispielbox

{\footnotesize Verbindliche Auskünfte erteilen die jeweils zuständigen Stellen. AStA und Redaktion haften nicht für die Inhalte dieses Informationsblattes.}}}
%\input{texte/linkliste}
\end{rueckseite}
%<geschweifteKlammer>
\end{document}  


