\begin{artikel}{}
\vspace{-20pt}
Uni und Kind e.V.:\\
Petra Nellessen \\
Augustinerbach 2a\\
52062 Aachen\\
Tel.: 0241 - 809 79 47\\
Fax: 0241 - 809 25 20\\
E-Mail: \href{mailto:leitung@uni-und-kind.de}{leitung@uni-und-kind.de}\\

\textbf{Kita Zauberschloss}:\\
Die Kindertagesst"atte Zauberschloss wurde 1968 von studierenden Eltern der RWTH gegr"undet und sitzt seit 2005 in einem sch"onen Neubau, der eigens nach den Bed"urfnissen der Kinder gestaltet wurde. Auch hier erfolgt die Platzvergabe vorrangig an Kinder von Studentinnen und Studenten der RWTH. Als Beispiele f"ur die Projekte in der Einrichtung sind musikalische Fr"uherziehung, Waldtage, Turnen, Schwimmen und die Vorschulgruppe zu nennen. Es werden Kinder von unter 3 Jahren bis zur Einschulug ganzt"agig betreut.\\

Kindertagesst"atte an der RWTH e.V. (KiTa Zauberschloss)\\
Monika Plum\\
Bergische Gasse 5\\
52066 Aachen\\
Tel.: 0241- 900317\\
E-Mail: \href{mailto:info@kita-zauberschloss.de}{info@kita-zauberschloss.de}\\


Bei Fragen zu den Einrichtungen bzw. weiterf"uhrenden Fragen kannst Du Dich an den Familienservice an der RWTH wenden. Der Familienservice ist eine Beratungs- und Vermittlungsstelle f"ur alle Hochschulangeh"origen, die ein Kind erwarten oder bereits Eltern sind. Du kannst Dich also als Student*in jederzeit mit Fragen rund um das Thema "`Studieren mit Kind"' an den Familienservice wenden. Die Einrichtung hat sich als Ziel gesetzt, ma"sgeblich zu einer Entwicklung individueller und passgenauer Betreuungskonzepte beizutragen, die Hochschulangeh"origen die Balance von Familie und Erwerbst"atigkeit/ Studium dauerhaft erm"oglichen.\\
Neben einer intensiven Beratung zu finanziellen Fragen oder Fragen zu finanzieller Unterst"utzung bietet der Familienservice eine Reihe anderer Leistungen. Dazu geh"oren:
\begin{itemize}
\item Beratung bei der Suche nach individueller Betreuung f"ur Kinder aller Altersstufen
\item Vermittlung von Tagesm"uttern/ Tagesv"atern aus Stadt und Kreis Aachen
\item Vermittlung von Kurzzeitbetreuung
\item Beratung zu Mutterschutz, Elternzeit und Elterngeld
\item Sozialberatung f"ur hochschulangeh"orige Eltern
\item Ferienfreizeit f"ur Kinder von Hochschulangeh"origen
\item Informationsveranstaltungen f"ur Studierende
\item Elternkontaktb"orse zum Austausch zwischen studierenden Eltern
\end{itemize}

Leitung Familienservice:\\
Anja Eckardt\\
Tel.: 0241- 80 93545\\
Fax: 0241 -80 92545\\
E-Mail: \href{mailto:anja.eckardt@gsb.rwth-aachen.de}{anja.eckardt@gsb.rwth-aachen.de}\\



\end{artikel}

