\begin{artikel}{Der Bescheid}
\vspace*{-1ex}


\frage{Nach dem Bescheid, den ich erhalten habe, bekomme ich sehr wenig/kein BAf"oG, weil meine Eltern zu viel Einkommen haben. Meine Eltern sind aber nicht bereit, mich zu unterst"utzen, obwohl sie dies finanziell k"onnten. Was kann ich machen?}
Kannst Du dem Amt f"ur Ausbildungsf"orderung glaubhaft machen, dass Deine Eltern nicht bereit sind, den Anteil zu "ubernehmen, der Dir von Deinem Bedarf abgezogen wurde (sofern er sich auf das Einkommen Deiner Eltern bezieht), ist es m"oglich, f"ur die erste Zeit BAf"oG unter Vorbehalt zu erhalten. Dabei gehen Deine Unterhaltsanspr"uche auf das Land NRW "uber, welches sich widerum bem"uhen wird, das Geld von Deinen Eltern einzutreiben. Dieses Verfahren ist meistens mit der Anh"orung Deiner Eltern verbunden und hat f"ur sie auch rechtliche Konsequenzen. Du solltest nat"urlich alles versuchen, um dieses Problem mit Deinen Eltern anderweitig zu kl"aren. In schwierigeren F"allen hilft es vielleicht, Sie auf obige Regelung hinzuweisen. 

\vfill

\frage{Meine Eltern haben vor ein paar Jahren gut verdient. Das hat sich leider jetzt ge"andert und sie k"onnen mich finanziell nicht unterst"utzen. Das BAf"oG-Amt geht aber von ihrem Einkommen vor zwei Jahren aus, wodurch ich jetzt keine oder sehr wenig F"orderung erhalte. Kann ich irgendwas tun?}
Ja! Du kannst in dieser Situation einen sogenannten Aktualisierungsantrag stellen. Das BAf"oG-Amt pr"uft dann, ob es zu diesem Zeitpunkt finanziell f"ur dich von Vorteil w"are, neu zu bescheiden und vom aktuellen Einkommen Deiner Eltern auszugehen. Du solltest Dich vorher aber in jedem Fall beraten lassen, da ein solcher Antrag f"ur Dich mit finanziellen und rechtlichen Risiken verbunden ist. 
Sollte beispielsweise einer Deiner Eltern pl"otzlich eine lukrative Stelle annehmen, kannst Du nicht verlangen, wieder von ihrem Einkommen von vor zwei Jahren auszugehen.
%Du kannst beispielsweise sp"ater nicht mehr verlangen, doch von dem Einkommen vor zwei Jahren auszugehen, falls einer Deiner Eltern pl"otzlich eine lukrative Stelle annimmt.

In diesem seltenen Fall musst Du meist die F"orderung kurzfristig zur"uckzahlen.
\end{artikel}
